東海堂拒蛋糕寫「唔好搞我後面」美心道歉

本報今日（19日）副刊有專欄指出，近日有市民在連鎖麵包及西餅店「XX堂」訂蛋糕，要求寫上「唔好搞我後面」，但餅店稱師傅拒絕寫上該字句，解釋不能寫涉及政治的語句。經營東海堂的美心集團表示，事件發生後已向客人致歉並重新製作蛋糕。

本報專欄作家阿寬撰文，指有年輕人在「XX堂」訂購蛋糕時欲寫上「唔好搞我後面」；此句源自網上短片，顯示本月11日晚大批市民在港鐵金鐵站被警察搜身，有警察與在場者對質時突然向背後大叫「唔好搞我後面」，其後網民以此諷刺警方。該專欄文章稱，店員原本接受訂單，但數小時後來電表示師傅拒寫，並指蛋糕上不能寫上任何涉及政治的語句。

本報記者今日於港鐵柴灣站訂購蛋糕，並要求在蛋糕牌寫同一字句，店員沒拒絕。經營東海堂的美心集團表示，員工在確認祝賀語句時溝通錯誤而引起客人不便，該公司感到十分抱歉，知悉事件後已向該客人致歉並重新製作蛋糕；除了粗言穢語及不雅字句外，集團對祝賀字句沒有任何審查。

該專欄文章提到有線電線及無綫電視沒有報道15日於太古廣場墮樓身亡的男子一事。無綫電視回覆查詢時指出，無綫電視新聞部有嚴謹的編採指引，一貫秉持編採獨立，不受任何外部力量的影響，包括其他傳媒；其他傳媒不應干預其編採決定和獨立。

好快香港連維尼都唔叫得

個師傅應該係藍屍

咁都叫政治 ON99

美心想挑戰香港人？

訓啦染頭

原來有線都冇播

言論自由？自己香港人一手摧毁？

無綫電視新聞部有嚴謹的編採指引，一貫秉持編採獨立，不受任何外部力量的影響，包括其他傳媒；其他傳媒不應干預其編採決定和獨立

咁似支那郁啲叫人唔好干預內政

似係個師傅係建制狗多d，平時d 人理9你想寫咩啦，求撚其當做完張單咪算，邊會咁撚麻煩

驚唔驚俾人加料？

怡和集團？

只有有線中國有料爆，港聞會審查，得now最好

真係依家先知東海堂係美心嘅

其實好多都係佢地美心

大佬,唔係分化,成件事完全無任何意義得黎,句野又長,你俾我做,我都屌鬼啦

happy birthday to xxxxxxxx唔長咩？

XXX生日快樂都7隻字啦
邊撚到長呀？
你就真係無意義啦

記者訂蛋糕都訂到、放過東海堂啦，叫東海堂炒個藍絲員工。

反而無綫和有缐的新聞報導好有問題，反送中第一個烈士連國際新聞都講啦

大佬，唔係分化

好似有股份。不過應該是個別新移民同事。個記者自己都訂到蛋糕

支持now

6隻字都長真係唔知寫乜撚嘢先唔長

個師傅正黃屍，要求藍屍port到佢無左份工

「唔好搞我後面」係警隊講架

正常人名都三粒字啦，另外三粒你諗撚掂佢寫到d 咩

有冇意義關個師傅閪事咩 又唔係俾佢on9

如果美心肯參與罷工 個成效一定好大
偏偏遊行果兩日 四圍都見到美心旗下嘅都有開
（講緊其他舖都因為遊行怕受影響而唔開 得美心啲繼續開）

藍絲又話政治中立？
寫咩字關你撚事？
根本係扮中立

大家食蛋糕不妨去做下社會實驗
睇下邊間餅舖咁唔中立

聽日order個比卡超食屎狗先

其實我想講612個日係帶旺左金鐘全部食市

自己人先怕事, 劣根性

鬧美心做咩 個師傅問題姐

咁撚攪野

罷買美心！！！！！！

假如現另設deadline 於7.1前港共不必立即倒台但需與人民合組過渡政府向市民負責，為香港人落實雙普選，並於下屆立會選舉實現！方案以公投確立民意基礎。係咪好似更加實際？呢d權利係基本法賦予我地既權利黎架屌你老母！50年不變已經過左就快一半！唔通你覺得剩反10年中共又會突然俾你普選？今次機會係非常難得！

如果不定期夢遊本土主力平反保義士，隔週民陣和理非遊行，不合作則主力爭取更宏觀既普世價值及社會制度，keep住令港共內部緊張又得唔得？

【繼續吹】我地只係步緊黃背心後塵！！

永撚遠唔買唔食 除非佢地公開炒左個師傅

小熊維尼快啲咸家產啦 生末期腦癌死呀

係我就一撚定投訴

華人劣根性之一：自我審查

Self censorship

打份工懶乜撚野醒呀屌
就算俾人周到都話無睇過條片啦

偏偏呢條文盲兼短視嘅弱智又俾佢做到國家主席 真係吹佢唔漲真心好好奇trump同佢對話嗰陣會唔會覺得係侮辱緊自己智慧？

係個師傅姐，美心咁回應已經夠

根本佢聽唔聽得明 次次新聞影佢地單獨散步 pooh pooh 都係點頭

屌你麵包鋪都自我審查

可以佢平時買生日蛋糕就咁寫「生快」，再簡潔啲就寫「hb」

個屍苦已經自我審查到痴撚咗

寫「記你老母」

應該係師傅唔肯掛
寫幾隻字都要通報上去咩
唔寫=搞大件事=上報=仲麻煩

好在冇去買過野食，亦都唔會再去

聖安娜都係美心既

聖安娜係利豐，唔係美心

個師傅唔鍾意後庭花🌼

(求屌醒)621要做乜？我乜都唔知 點解要出？

求各路巴絲推依個穩民心
推埋上 ig

寫得都唔食啦
一陣加料

明明見到美心老闆食唔少催淚彈

美心好彩即時道歉

寫平反六四又得唔得?
咁岩佢真係六四生日

連登仔發起罷食 你估講笑嫁?

有無處分個師傅先 ? 唔係想側側膊下話 ?
下次黃屍 order 吐督痰落去就死得

Okay
從今日起唔會再食
Bye 美心

殘體 屌你老母

如果你係認真嘅，有冇諗過去check下你係咪弱智

好多老一輩廚房佬都極深藍
唉

大家上東海堂FB 清算佢
去UA 戲院FB保護手足

用埋幾張餅卡以後盡量唔幫趁。

道歉大晒？ 炒撚左個垃圾未呀？

垃圾日狗食店

你坐左幾耐ching？

邊個師傅，我嚟緊就訂個蛋糕要寫三字經！

清算該名師傅！

推

不過等6月21號之後先清算你！

加咗料？

美心集團死一間都唔緊要
個集團大到成個香港都有份

一陣2/7 既人 罷買就...

真係官媒
正常人係解釋點解唔出呢單新聞
例如話有其他更重要既新聞所以無時間報
多數要講呢啲垃圾回應都係因為自己無合理既解釋
跟本佢就知呢單野 報左會引起啲藍絲廢老都不滿政府

屌你老母擺食東海堂 美心集團

二百萬零一人上街，啲廢老藍絲驚乜，寫句嘢都唔敢？on99

炒撚左佢啦
差啲搞到美心冇左200萬單生意

你用屎忽諗咩？
你係蛋糕師傅如果唔係藍屍會理撚得人講嘢有冇意義咩
唔係粗口咪得

睇咸片都好多政治字句

美心本身都唔好食，唔洗罷食

無綫電視新聞部有嚴謹的編採指引，一貫秉持編採獨立，不受任何外部力量的影嚮

咁內部力量呢

弱智

無綫電視新聞部有嚴謹的編採指引，一貫秉持編採獨立，不受任何外部力量的影響

你個腦係咪裝屎？
句野有幾長呀.又咪係幾粒字
擺明係你個人有問題

對號入座

如果你知我係邊個

你一定唔夠膽唔寫

柒

比壓力佢炒人

好快咩大家做晒傳心士

師父奶共

美心啲空氣閪包比狗都唔食

唔好怪師父啦 見到啲狗咁痴線 佢都係驚姐

自我審查真係一件好低能既事

叫東海堂炒個藍絲員工

根本唔射好正常
試下調轉你係師傅 有客要寫學生是暴徒
你都唔寫仲會屌鳩佢啦

自我審查，屌你老母咁都政治？

出街係咪警狗比人影到既衰野都唔講得？

美心你等投訴啦仆街

湊字數？八月 同美心MX 重複咗

平機會 定可向邊投訴？好嬲

又貴又難食
仲要食完唔飽

可能真係有指引唔可以寫政治字句，但現在政治形勢，依D大集團、商家佬都會睇風頭啦。

唔好搞我後面，係鬼政治標語

藍絲嘅人根本鳩吹，佢地先係最唔中立！
註：四大長老，三個藍色的，好難頂！

最後一段同大陸一撚樣
意思就係
其他傳媒不能對本台說3道4

以前返學試過朝早趕時間逼住買個美心空氣閪包食
屌佢老母食兩啖已經封喉
乾到仆街硬到仆街
好彩有帶水係身
唔係實噎撚死

通常話自己中立/不涉政治只係用黎審查既藉口
佢地反對啲嘢，就話自己政治中立所以唔受
如果係藍絲嘢送黎佢地就會唔出聲

明知有特別意思，仲要對亀
唔寫 / 可能問左上面唔比寫都正常啦
自己寫左又可能比腦細阿支阿左

不過唔排除落完order唔寫比人擺上台

不要嘗試挑戰我地連登

政治？食屎啦

未過都咁樣

咁拒絕都係一種自由黎既
做到既野係杯葛東海堂囉

一講到封殺就驚，唔見棺材唔留眼淚，店大欺客

想知本身咩occasion要寫依句野上蛋糕

但上面都有人講得岩
比著你係師傅 有人叫你寫學生是暴徒
你會寫咩

蛋糕虐畜？

原來好似話做電視新聞盡量都唔會報導自殺既新聞
因為接觸既觀眾層面太大，好容易會影響到情緒有問題既人，除非係一啲好有影響力既人，例如哥哥，不過當時都係講墮樓，無講自殺

利申:非打手

根本就係自我閹割

唔同喎，指名道姓， 學生係暴徒， 係誹謗 政府都唔敢講啦

個案中既一句係好日常化， 點同？

暴徒呢兩隻字有貶義
唔好攪我後面呢六隻字本身中性，只係描述緊一個行為
咁都拒絕好明顯係自我審查/有既定立場

唔好幫襯最好

要求美心立即辭退該名師傅

係要市民封殺先安樂
咁垃圾以後唔食美心

整個蛋糕姐，駛唔駛自我審查。又或者其實係個師傅有童年陰影，諗多左？

唔通黃絲醫生見到藍絲入醫院又唔撚醫呀？
炒撚咗呢條撚樣啦，正一死柒頭

咪on9啦，唔好搞我後面係字面上只係一句好普通嘅句子，呢度嘅我亦無指明任何人，但學生係暴徒係一種指控，一種誣陷，寫明係學生，而暴徒係字義上面120%係負面字

之所以道歉
只因為連林鄭同李家超都道歉
所以東海堂先跟風
否則佢一定默許師傅咁做

你睇左佢旗下有咩餐廳未

屌你老母美心

咁又真係政治wor

最怕你唔加 加左打官司

我鍾意寫咩咪寫咩 洗唔洗問過你老母呀on9

唔怕啦，已經有機可以做到寫牌呢個工序，師父好快退休做廢中廢老

可唔可以訂蛋糕寫「不撤不散」或「黑警屠城」？

應該企硬啲，等大家罷買罷食

專請大陸人做店員 我真係唔撚想食

好，又ban得，唔會再買東海堂
以前覺得東海堂幾好食，而家唔知係咪為咗偷工減料用啲差嘅料，變到好難食

唔想寫就咪撚做啦

“除了粗言穢語及不雅字句外....”

唔好搞我後面唔通係粗口？

美心個集團大到咁
佢肯罷真係天變

繼續兜

經過200萬人遊行， 奶共公司都唔敢亂得罪香港人，如果係以前， 一定唔會處理

打份工打到咁
炒鳩咗呢d仆街就啱

紅到仆街點會擺

搞到好想周圍訂蛋糕 屌佢老母 香港依家冇撚晒自由

而傢大和解曬要你含撚都得

畫你碌鳩上去又有意思又夠短啦

咁都長，不如唔好俾人寫，用返膠牌咪算囉

咪玩啦
Order寫咩，師傅都要跟著寫架啦
根本就唔應該拒絕
寫首詩上去都見過
就算你話字數多，都係籍口

COVA都係美心

#264246 新會員收皮啦

係咪想2百萬人唔幫襯佢

美心有好多餐廳

仆街啦CCTVB冇審查

佢係咪order唔好搞我後面驚犬樣型蛋糕？好難整

加咗口水你都唔會知架

淺 談 顏 色 指 揮 與 組 隊 系 統，又係我隻喪屍GAME

灣仔有間粉麵檔好好，全日$22
可以借廁所俾人

訂個蛋糕都要審查
香港幾時變成咁

咁都政治 應該就快習大大都唔撚洗講on9

就寫東海堂屌你老母

之前外國有耶撚蛋糕店老闆
拒絕為gay佬整結婚蛋糕

當時連登呢度係支持個蛋糕店老闆

痴撚線 係咪發緊夢呀
呢個香港來 唔係大陸呀

叫個師傅登報道歉兼自認廢柴啦

直情係大陸人啦

多數係死廢佬

唔撚緊要啦香港人佢地覺得我地比唔起錢買野，以後唔買美心，留返多啲貨比大陸人

自我審查,D藍屍返大陸啦

專才計劃
整包佬都好多

唔驚加料 ? 野食嚟齊前我從來唔會屌廚房

order左未, 想睇

渠頸

佢係代表公司拒絕件事喎

大佬TVB報你啲垃鳩圾新聞

不如報多啲祖國繁榮嘅大灣區 屌 日日都講大灣區 咩咩機遇處處 有IQ嘅人都知 好嘅野講一次半次都會好多人去 日日講煩撚過以前啲碧桂園廣告

佢恨不得唔報香港時事咁制

我點撚算

明明可以攞分但自己on9

無綫無講大話喎
我信無外力干預，係你自己自甘墮落擦鞋吖嘛

反動蛋糕

露撚哂底啦支那仔

出左post, 唔知個CFu有無UA個小編咁好彩

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

香港人早已習慣沒有 亞視 香港獨立 東突厥斯坦 台灣總統大選 等敏感詞的存在

美心紅底架？

其實美心差唔多全部高層都自我審查，幾乎藍絲，點只係師傅呀

小心加料

香港Starbucks都係

上次有朋友都好似呢間買蛋糕 食完肚痛肚柯左成星期 真係比佢累死

公安已在門口

我覺得算係咁啦

屌你老母玩自我審查？？

你話係咪係囉 寫落蛋糕都政治嚟左香港幾耐

討論咪討論，做咩要人身攻擊，仲要攻擊埋d唔知係咪真既野

正白癡 以為咁做D老闆會讚你叻叻呀
同大陸一鳩樣 見D人笑鳩習大大係小熊維尼
下面D人就封晒佢 河蟹晒小熊維尼
驚死習種唔知自己醒目

sad but true

太古>>>>>怡和

去廁所唔洗手徒手整蛋糕

咁都唔肯寫？出嚟傾兩句丫師傅！